---
title : 'வாழ்வின் நிகழ்வுகளை தொடர்பு படுத்தும் கனவுகள்'
publishedDate: "Thu Mar 03 2022 15:40:54 GMT+0530"
category: 'kanavu-vaalvin-nigalvugal'
slug: 'kanavu-vaalvin-nigalvugal-random'
thumbnail: '../thumbnails/kanavu-vaalvin-nigalvugal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - kanavu palangal
keywords:
    - kanavu palangal
    - kanavu palangal in tamil
---

# கனவு
 
கனவு என்பதற்கு தூக்கத்தில் மனத் திரையில் எழும் காட்சி அல்லது சொப்பனம் என்று பொருள் படும். கனவு என்பது ஒருவர் தூங்கும் பொது அவரது மனதில் எழும் மனப் படிமங்கள், காட்சிகள், ஓசைகள், உணர்வுகள், நிகழ்வுகளைக் குறிக்கிறது. ஒருவர் கனவு காணும் பொழுது அவரது கண்களில் அசைவுகள் காணப்படுவது அவதானிக்கப்பட்டு உள்ளது. கனவு என்றால் என்ன என்பது தொடர்பாக ஒரு முழுமையான அறிவியல் புரிதல் இன்னும் இல்லை. மூலையில் உள்ள நினைவு குறிப்புகளை ஒன்றோடு ஒன்று தொடர்பு படுத்தும் செல்பாட்டின் விளைவாக இருக்கலாம் என்றும் கருதப்படுகிறது. இது அணைத்து பாலூட்டிகளிலும் ஏற்படக்கூடிய விளைவு ஆகும். ஆர்மமடில்லோக்களில் இது மிகவும் மிகுதியாக இருப்பதாக அறியப்பட்டு உள்ளது.
 
## கனவுகளின் தன்மை
 
நாம் காணும் கனவுகள்  நல்ல கனவுகளாக இருந்தால் மகிழ்ச்சி. ஆனால் சில நேரங்களில் கேட்ட கனவுகளும் நமக்கு தோன்றலாம். அவ்வாறு நாம் காணும் கனவு கேட்ட கனவாக இருந்தால் அதன் கடுமையினை குறைக்க பரிகாரம் செய்யலாம். கேட்ட கனவு கண்டவர்கள் அதை பற்றி யாரிடமும் சொல்ல கூடாது. அன்று பசுவுக்கு புல், பழம், கீரை கொடுக்க வேண்டும். அதன் முன் நின்று தான் கண்ட கனவினை மனசுக்குள் சொல்ல வேண்டும்.
 
## கனவுகளும் அது நமக்கு தோன்றும் நேரமும்
 
நாம் காணும் ஒவ்வொரு கனவுகளுக்கும் ஒவ்வொரு பலன்கள்  உண்டு. அதிலும், நாம் கண்டா கனவுகளின் பொறுத்து அதன் பலன்கள்  அமையும்.நாம் காணும் கனவின் நேரத்தின் அடிப்படையில் அந்த கனவு எவ்வளவு காலத்தில் பலிக்கும் என்று பஞ்சாங்க சாஸ்திரங்கள் கூறுகின்றன. அதை இப்போது பாப்போம்.
 
- இரவில் மாலை 6 மணி முதல் 8.24 மணிக்குள் கண்ட கனவு ஒரு வருடத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 8.24 மணி முதல் 10.48 மணிக்குள் கண்ட கனவு 3 மாதத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 10.48 மணி முதல் 1.12 மணிக்குள் கண்ட கனவு 1 மாதத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 1.12 மணி முதல் 3.36 மணிக்குள் கண்ட கனவு 10 தினங்களில் பலிக்கும்.
- இரவு 3.36 மணி முதல் 6 மணிக்குள் கண்ட கனவு உடனடியாக பலிக்கும்.
- பகல் கனவு காண்பவர்களும் கூட உண்டு. ஆனால் பகலில் காணும் கனவுகள் பலிப்பதில்லை.
 
## கனவுகளின் பலன்
 
பொதுவாக எல்லாக் கனவுகளுக்கும் பலன் உண்டு என்று சொல்லி விட முடியாது. ஆனால் குறிப்பிட்ட சில நேரங்களில், நாம் ஆழ்ந்த உரக்க நிலையில் இருக்கும் பொது வரும் கனவுகளுக்கு நிச்சயம் பலன் உண்டு. அந்த வகையில் நமது கனவில் வரும் விஷயங்களுக்கு பலன்கள் என்ன என்பதை இங்கு தெரிந்து கொள்ளலாம். பின்வரும் அனைத்தும் பல்வேறுபட்ட அதாவது இரும்பு, கடல், கண்டங்கள் போன்றவை தோன்றும் கனவுகளுக்கான பலன்களை பார்க்கலாம்.
 
 
## சண்டை கனவில் வந்தால்:

அடிதடி, தகராறு, சண்டை சச்சரவுகளில் நீங்கள் சிக்கிக் கொண்டு தவிப்பது போல் கனவு வந்தால், உங்கள் வாழ்க்கை அமைதியானதாக உங்களை சுற்றி இருக்கும் எல்லோருடனும் சுமூக உறவு கொண்டதாக அமையும். சண்டையில், பிறர் நம்மை அடிப்பது போன்று கனவு கண்டால் நமக்கு பகைவர்கள் இல்லை என்று எடுத்து கொள்ளலாம். பகைவர் இருப்பின் அவர்களும் பகை மறந்து உங்களுக்கு நண்பர்களாக மாறும் சூழல் உண்டாகும்.


## அழுகை கனவில் வந்தால்:

ஒருவர் வாய் விட்டு பலமாக அழுது கொண்டு இருப்பது போல் கனவு கண்டால், அவரது வாழ்க்கையில் பல இடையூறுகள் ஏற்படலாம்.

## ஆபத்து கனவில் வந்தால்:

உங்களுக்கு ஏதேனும் ஆபத்து, தொல்லைகள் ஏற்படுவதாக கனவு கண்டால், பலன் அதற்கு நேர்மாறாக வாழ்க்கை மகிழ்ச்சியானதாக, நிம்மதி உடையதாக அமையும். மற்றவர்கள் ஆபத்தில் சிக்கி இருப்பது போல் கனவு கண்டால் நண்பர்களால் தொந்தரவுகள் உண்டாகும்.

## இளைப்பு கனவில் வந்தால்:

ஒருவர் தான் உடல் இளைத்து விட்டது போல் கனவு காண்பது, அவரது குடுபத்தின் நிலை மேன்மையுறும் என்பதற்கு அறிகுறியாக கருதப்படுகிறது.

## எலும்பு கனவில் வந்தால்:

கனவில் எலும்பைக் காண்பது விசேஷம் என கூறப்படுகிறது. எலும்பில் சதைத்திறள் சற்று ஒட்டியதாக உள்ள எலும்பைக் கண்டால் விரைவில் அவர் செல்வந்தர் ஆவார் என்று பொருள் படும். ஒரு மனிதனின் எலும்பைக் கண்டால், மூதாதையர் வைத்துச் சென்ற சொத்து அவரை வந்து அடையும் என்று பொருள் கொள்ளப்படுகிறது.

## ஓட்டம் கனவில் வந்தால்:

நீங்கள்  ஓடிக் கொண்டு இருப்பது போல் கனவு காண்பது, நிகழ்கால நிலைமை மேன்மை அடையும் என்பதை உணர்த்தும் அறிகுறியாக கொள்ள வேண்டும். உங்களின் தொழில், வியாபாரங்கள் அபிவிருத்தி அடையும். உத்தியோகத்தில் இருப்பவர்களுக்கு உத்தியோக உயர்வு ஏற்படும்.




## ஏழ்மை நிலை கனவில் வந்தால்:

கனவில் ஒருவர் தாம் மிகவும் ஏழ்மை நிலையை அடைத்து விட்டாற்போல் அக்கனவு கண்டால், எதிர்பாராத வகையில்  திரண்ட செல்வம் வந்து சேரும். எல்லா  முன்னேறி உயர் நிலையை அடைவார் என்று கருதப்படுகிறது.

## ஏமாற்றம் கனவில் வந்தால்:

ஒருவர் தாம் ஏமாற்றப்பது போல் கனவு கண்டால் அவருக்கு தீமைகள் ஏற்பட வாய்ப்பு உண்டு. வஞ்சக சூழ்ச்சிகளுக்கு அவர் ஆளாகி செல்வம் இழக்க நேரிடலாம். 

## கஷ்ட காலம் கனவில் வந்தால்:

நீங்கள் கஷ்ட திசையில் சிக்கித் தவிப்பது போல் வரும் கனவு, அதற்கு நேர்மாறான பலனாக உங்கள் வாழ்க்கையில் உங்களுக்கு உயர்வையும், புகழையும் உண்டாக்கும்.


## முடிவுரை:

மனிதர்களாகிய நாம் அனைவரும் ஏதோ ஒரு சந்தர்ப்பத்தில் ஏதேனும் நிகழ்வுகளை பற்றி கனவுகளை நாம் அடிக்கடி சந்திக்க வேண்டிய நிலை ஏற்படும். எனவே நாம் காணும் கனவு நல்லதோ அல்லது கெட்டதோ அதை பற்றி நாம் அதிகம் ஆராயாமல் அதற்குரிய பலன்களையோ அல்லது அதனால் நாம் எவ்வாறு எச்சரிக்கையோடு இருக்க வேண்டும் என்பதை கற்றுக் கொள்ள வேண்டும். கனவு என்பது அனைவரின் வாழ்விலும் பின்னி பிணைந்த ஒரு விஷயம் ஆகும். எனவே நாம் அனைவரும் இனிமையான அல்லது நல்ல பலன்களை தரும் கனவுகளோடு நம் வாழ்வை பயணிப்போம்.
